<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Kolesterool.info</title>
    <link>https://kolesterool.info/</link>
    <description>Recent content on Kolesterool.info</description>
    <generator>Hugo -- 0.138.0</generator>
    <language>et-EE</language>
    <atom:link href="https://kolesterool.info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kasutustingimused</title>
      <link>https://kolesterool.info/kasutustingimused/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/kasutustingimused/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;font-size: 80%;&#34;&gt;
    &lt;h2 id=&#34;kasutustingimused&#34;&gt;Kasutustingimused&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uuendatud 26. aprillil 2010&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nõustumine&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veebisaidile sisenemisele ja selle kasutamisele kohalduvad alljärgnevad tingimused ja kõik asjakohased õigusaktid. Veebisaidile sisenedes ja seda sirvides nõustute ilma piiranguteta käesolevate tingimustega ning mõistate, et see asendab kõiki muid teie ja Novartis AG vahel selle veebisaidi kasutamise kohta sõlmitud kokkuleppeid.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meditsiiniline teave / tervisehäired&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sellel veebisaidil esitatud tooteandmed on koostanud Novartis AG üksnes üldise teavitamise eesmärgil. Mitmed loetletud ravimid ja meditsiiniseadmed on saadaval vaid arsti või kvalifitseeritud tervishoiutöötaja retsepti alusel ega pruugi olla saadaval kõikides riikides. Tooteteabe eesmärk ei ole kogu meditsiinilise teabe esitamine. KUI TEIL ON TERVISEHÄIRE, PÖÖRDUGE KIIRESTI OMA ARSTI VÕI TERVISHOIUTEENUSE OSUTAJA POOLE. ME EI PANE PERSONAALSEID MEDITSIINILISI DIAGNOOSE EGA PAKU PERSONAALSET RAVIALAST NÕUSTAMIST. Selgitage alati välja kogu teave oma retseptiravimi või meditsiiniseadme kohta (sealhulgas saadav tervishoiualane kasu ja võimalikud kõrvaltoimed), arutledes ravimi(te) või meditsiiniseadmete õige kasutuse üle vahetult retsepti väljastanud arsti või vajaduse korral muu tervishoiutöötajaga. Tervishoiutöötajad leiavad täieliku meditsiinilise teabe pakendi infolehelt. Esitatud teave võib riikide lõikes erineda. Patsiendid, arstid ja muud tervishoiutöötajad peaksid kontrollima oma riigi kohta kehtivat teavet kohalikest meditsiinialase teabe allikatest ja reguleerivatelt asutustelt. Paljude riikide õigusaktid piiravad (või teatud juhtudel isegi keelavad) Novartis AG-l anda otse patsientidele teavet ja/või vastata nende küsimustele retseptitoodete kohta. Küll aga vastab Novartis AG teie kvalifitseeritud tervishoiutöötaja päringutele ja annab talle teavet kooskõlas kohalike õigusaktidega.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kolesterooli mõõtmine - mida peaks mõõtma ja kus</title>
      <link>https://kolesterool.info/kolesterooli-mootmine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/kolesterooli-mootmine/</guid>
      <description>Vereanalüüsi tegemiseks pöördu perearsti poole või iseseisvalt mõnda usaldusväärsesse laborisse (SYNLAB, Meliva). Mõõtma peaksid kindlasti &amp;#34;halva&amp;#34; kolesterooli taset, mis peaks olema alla 3 mmol/l.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kolesterooli ravimid</title>
      <link>https://kolesterool.info/kolesterooli-ravimid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/kolesterooli-ravimid/</guid>
      <description>Kõik kolesterooli ravimid on retseptiravimid. Esimeseks valikuks on tablettravi – statiin ja esetimiib. Juhul kui tablettraviga ei saavutata LDL-kolesterooli eesmärki, lisatakse raviskeemi süstitav ravim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kolesterooli tase</title>
      <link>https://kolesterool.info/kolesterooli-tase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/kolesterooli-tase/</guid>
      <description>Kõrge kolesterooli tase veres on mitmete südame-veresoonkonna haiguste riskifaktoriks. Sellisteks haigusteks on näiteks südamelihase infarkt ja insult.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kõrge kolesterool</title>
      <link>https://kolesterool.info/korge-kolesterool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/korge-kolesterool/</guid>
      <description>Kõrge kolesterooli tase veres on mitmete südame-veresoonkonna haiguste riskifaktoriks. Sellisteks haigusteks on näiteks südamelihase infarkt ja insult.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lipoproteiin a – südame- ja veresoonkonna haiguste riskifaktor</title>
      <link>https://kolesterool.info/lipoproteiin-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/lipoproteiin-a/</guid>
      <description>Lp(a) on kolesteroolirikas lipoproteiin, mida sünteesitakse maksas. Lp(a) tase eluea jooksul on stabiilne. Lp(a) tase on geneetiliselt määratud, elu jooksul suhteliselt stabiilne ja seda ei mõjuta vanus, elustiil ega enamik ravimeid.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mis on kolesterool</title>
      <link>https://kolesterool.info/mis-on-kolesterool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/mis-on-kolesterool/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Käesolev sisulehekülg on loomisel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Südame tervise seisukohalt häid soovitusi toiduainete valikuks leiate &lt;a href=&#34;https://www.itk.ee/patsiendile/patsiendi-infomaterjalid/haigused/duslipideemia&#34;&gt;Ida-Tallinna Keskhaigla kodulehelt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perekondlik hüperkolesteroleemia</title>
      <link>https://kolesterool.info/perekondlik-huperkolesteroleemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/perekondlik-huperkolesteroleemia/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;perekondlik-hüpershykolesteroleemia&#34;&gt;Perekondlik hüper­kolesteroleemia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kõrge kolesteroolitase on tihti seotud ebatervislike eluviisidega nagu halb toitumine ja vähene liikumine, kuid &lt;strong&gt;perekondlik hüperkolesteroleemia on geneetiline ehk pärilik haigus&lt;/strong&gt;, mis põhjustab kõrget LDL- ehk „halva“ kolesterooli taset juba sünnist alates. Perekondliku hüperkolesteroleemiaga inimestel on oluliselt suurem risk varajase südamelihase infarkti tekkeks, isegi kui nad säilitavad tervisliku eluviisi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perekondlikule hüperkolesteroleemiale on iseloomulik &lt;strong&gt;LDL- ehk “halva” kolesterooli tase ≥ 5 mmol/l ning perekondlik pärandumine&lt;/strong&gt;, mis tähendab et kõrge kolesteroolitase esineb tavaliselt ka mõnel pereliikmel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privaatsuspoliitika</title>
      <link>https://kolesterool.info/privaatsuspoliitika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/privaatsuspoliitika/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;font-size: 80%;&#34;&gt;
    &lt;h2 id=&#34;privaatsuspoliitika&#34;&gt;Privaatsuspoliitika&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jõustumiskuupäev: 29. september 2021&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Privaatsuspoliitikas on sätestatud, kuidas SIA Novartis Baltics (&amp;ldquo;Novartis&amp;rdquo;, &amp;ldquo;meie&amp;rdquo; või &amp;ldquo;me&amp;rdquo;), mille registrijärgne asukoht on Skanstes iela 25, Riga (LV-1013), Latvia, kogub ja töötleb teid otseselt või kaudselt tuvastavat teavet (&amp;ldquo;isikuandmed&amp;rdquo;), tehes seda kas omaette või koos andmetega, mis on meile kättesaadavad meie ja teie vahelise sellise suhtluse tulemusel, mis toimub läbi meie veebisaitide (sealhulgas &lt;a href=&#34;https://www.novartis.com/ee-et/meist/kontakt&#34;&gt;www.novartis.ee&lt;/a&gt;) või Novartise mis tahes mobiililehe, rakenduse või muu teenuse (nii internetis kui ka väljaspool seda), millel on esitatud link sellele privaatsuspoliitikale või selle privaatsuspoliitika tekst (ühiselt &amp;ldquo;teenused&amp;rdquo;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sinu terve südame heaks</title>
      <link>https://kolesterool.info/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;sinu-terve-südame-heaks&#34;&gt;Sinu terve südame heaks&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Südame-veresoonkonna haigused on kõige sagedasem surmapõhjus Eestis,&lt;/strong&gt; mis põhjustab kaks korda rohkem surmasid kui kõik pahaloomulised kasvajad kokku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Südame-veresoonkonna haigused mõjutavad nii südant kui ka veresooni. Üheks südame-veresoonkonna haiguste peamiseks riskiteguriks on kõrge LDL-kolesterooli ehk &amp;ldquo;halva&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;https://kolesterool.info/kolesterooli-tase/&#34;&gt;kolesterooli tase&lt;/a&gt;. Õnneks südame-veresoonkonna haigused on ennetatavad ja iga inimene saab oma haigestumise riski mõjutada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Teised südame-veresoonkonna haiguste riskitegurid lisaks LDL-kolesteroolile, mida saate ise mõjutada on:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;suitsetamine,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kõrge vererõhk,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;diabeet ehk suhkruhaigus,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vähene füüsiline aktiivsus,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ebatervislik toitumine.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lisaks mõjutavad südame-veresoonkonna haiguste riski vanus ja geneetiline eelsoodumus.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tervislik toitumine</title>
      <link>https://kolesterool.info/tervislik-toitumine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/tervislik-toitumine/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;tervislik-toitumine&#34;&gt;Tervislik toitumine&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Häid soovitusi tervislikuks toitumiseks leiate Tervise Arengu Instituudi leheküljelt &lt;a href=&#34;https://toitumine.ee/&#34;&gt;toitumine.ee&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
