<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Kolesterool.info</title>
    <link>https://kolesterool.info/</link>
    <description>Recent content on Kolesterool.info</description>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>et-EE</language>
    <atom:link href="https://kolesterool.info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kasutustingimused</title>
      <link>https://kolesterool.info/kasutustingimused/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/kasutustingimused/</guid>
      <description>Kasutustingimused Uuendatud 26. aprillil 2010
Nõustumine
Veebisaidile sisenemisele ja selle kasutamisele kohalduvad alljärgnevad tingimused ja kõik asjakohased õigusaktid. Veebisaidile sisenedes ja seda sirvides nõustute ilma piiranguteta käesolevate tingimustega ning mõistate, et see asendab kõiki muid teie ja Novartis AG vahel selle veebisaidi kasutamise kohta sõlmitud kokkuleppeid.
Meditsiiniline teave / tervisehäired
Sellel veebisaidil esitatud tooteandmed on koostanud Novartis AG üksnes üldise teavitamise eesmärgil. Mitmed loetletud ravimid ja meditsiiniseadmed on saadaval vaid arsti või kvalifitseeritud tervishoiutöötaja retsepti alusel ega pruugi olla saadaval kõikides riikides.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kolesterooli mõõtmine</title>
      <link>https://kolesterool.info/kolesterooli-mootmine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/kolesterooli-mootmine/</guid>
      <description>Kolesterooli mõõtmine Kui soovite teada saada oma kolesterooli taset, siis üks võimalus selleks on pöörduda kolesterooli mõõtmiseks enda perearsti poole, kes vajadusel mõõdab teie kolesterooli taset.
Teine võimalus kolesterooli mõõtmiseks on iseseisvalt pöörduda usaldusväärsesse laborisse (Meliva, SYNLAB). Sellisel juhul tasute analüüside eest ise. Suuremates laborites ei ole enamasti vaja ka eelnevalt registreerida.
Vereanalüüsi tulemused kantakse Terviseportaali, kust vajadusel saab teie raviarst analüüsitulemusi vaadata.
Mõõda kindlasti LDL- ehk &amp;ldquo;halba&amp;rdquo; kolesterooli Kolesterooli mõõtmine annab rohkem kasulikku infot, kui mõõdetakse LDL- ehk “halba” kolesterooli.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kolesterooli ravimid</title>
      <link>https://kolesterool.info/kolesterooli-ravimid/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/kolesterooli-ravimid/</guid>
      <description>Kolesterooli alandavad ravimid LDL- ehk &amp;ldquo;halva&amp;rdquo; kolesterooli taset saab alandada tervisliku elustiiliga, aga mõnikord sellest ei piisa ja peab alustama LDL-kolesterooli alandavat ravi. See on vajalik selleks, et hoida ära LDL- kolesterooli kuhjumisest põhjustatud naastude teket ehk “lupjumist” veresoonte seintes, mis ravita võib viia eluohtliku südamelihase infarkti või ajuinsuldi tekkimiseni.
Juhul kui inimene juba on põdenud südamelihase infarkti või insulti, siis ravi on vajalik uue infarkti või insuldi ära hoidmiseks või edasi lükkamiseks.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kolesterooli tase</title>
      <link>https://kolesterool.info/kolesterooli-tase/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/kolesterooli-tase/</guid>
      <description>Kõrge kolesterooli tase veres on mitmete südame-veresoonkonna haiguste riskifaktoriks. Sellisteks haigusteks on näiteks südamelihase infarkt ja insult.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kõrge kolesterool</title>
      <link>https://kolesterool.info/korge-kolesterool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/korge-kolesterool/</guid>
      <description>Käesolev sisulehekülg on loomisel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lipoproteiin a – südame- ja veresoonkonna haiguste riskifaktor</title>
      <link>https://kolesterool.info/lipoproteiin-a/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/lipoproteiin-a/</guid>
      <description>Lp(a) on kolesteroolirikas lipoproteiin, mida sünteesitakse maksas. Lp(a) tase eluea jooksul on stabiilne.  Lp(a) tase on geneetiliselt määratud, elu jooksul suhteliselt stabiilne ja seda ei mõjuta vanus, elustiil ega enamik ravimeid.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mis on kolesterool</title>
      <link>https://kolesterool.info/mis-on-kolesterool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/mis-on-kolesterool/</guid>
      <description>Käesolev sisulehekülg on loomisel.
Südame tervise seisukohalt häid soovitusi toiduainete valikuks leiate Ida-Tallinna Keskhaigla kodulehelt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perekondlik hüperkolesteroleemia</title>
      <link>https://kolesterool.info/perekondlik-huperkolesteroleemia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/perekondlik-huperkolesteroleemia/</guid>
      <description>Perekondlik hüper­kolesteroleemia Kõrge kolesteroolitase on tihti seotud ebatervislike eluviisidega nagu halb toitumine ja vähene liikumine, kuid perekondlik hüperkolesteroleemia on geneetiline ehk pärilik haigus, mis põhjustab kõrget LDL- ehk „halva“ kolesterooli taset juba sünnist alates. Perekondliku hüperkolesteroleemiaga inimestel on oluliselt suurem risk varajase südamelihase infarkti tekkeks, isegi kui nad säilitavad tervisliku eluviisi.
Perekondlikule hüperkolesteroleemiale on iseloomulik LDL- ehk “halva” kolesterooli tase ≥ 5 mmol/l ning perekondlik pärandumine, mis tähendab et kõrge kolesteroolitase esineb tavaliselt ka mõnel pereliikmel.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privaatsuspoliitika</title>
      <link>https://kolesterool.info/privaatsuspoliitika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/privaatsuspoliitika/</guid>
      <description>Privaatsuspoliitika Jõustumiskuupäev: 29. september 2021
Privaatsuspoliitikas on sätestatud, kuidas SIA Novartis Baltics (&amp;ldquo;Novartis&amp;rdquo;, &amp;ldquo;meie&amp;rdquo; või &amp;ldquo;me&amp;rdquo;), mille registrijärgne asukoht on Skanstes iela 25, Riga (LV-1013), Latvia, kogub ja töötleb teid otseselt või kaudselt tuvastavat teavet (&amp;ldquo;isikuandmed&amp;rdquo;), tehes seda kas omaette või koos andmetega, mis on meile kättesaadavad meie ja teie vahelise sellise suhtluse tulemusel, mis toimub läbi meie veebisaitide (sealhulgas www.novartis.ee) või Novartise mis tahes mobiililehe, rakenduse või muu teenuse (nii internetis kui ka väljaspool seda), millel on esitatud link sellele privaatsuspoliitikale või selle privaatsuspoliitika tekst (ühiselt &amp;ldquo;teenused&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sinu terve südame heaks</title>
      <link>https://kolesterool.info/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/</guid>
      <description>Sinu terve südame heaks Südame-veresoonkonna haigused on kõige sagedasem surmapõhjus Eestis, mis põhjustab kaks korda rohkem surmasid kui kõik pahaloomulised kasvajad kokku.
Südame-veresoonkonna haigused mõjutavad nii südant kui ka veresooni. Üheks südame-veresoonkonna haiguste peamiseks riskiteguriks on kõrge LDL-kolesterooli ehk &amp;ldquo;halva&amp;rdquo; kolesterooli tase. Õnneks südame-veresoonkonna haigused on ennetatavad ja iga inimene saab oma haigestumise riski mõjutada.
Teised südame-veresoonkonna haiguste riskitegurid lisaks LDL-kolesteroolile, mida saate ise mõjutada on:
suitsetamine kõrge vererõhk diabeet ehk suhkruhaigus vähene füüsiline aktiivsus ebatervislik toitumine Lisaks mõjutavad südame-veresoonkonna haiguste riski vanus ja geneetiline eelsoodumus.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tervislik toitumine</title>
      <link>https://kolesterool.info/tervislik-toitumine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/tervislik-toitumine/</guid>
      <description>Tervislik toitumine Häid soovitusi tervislikuks toitumiseks leiate Tervise Arengu Instituudi leheküljelt toitumine.ee.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
