<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Kolesterool.info</title>
    <link>https://kolesterool.info/</link>
    <description>Recent content on Kolesterool.info</description>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://kolesterool.info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kolesterool.info/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/</guid>
      <description>Südame-veresoonkonna haigused on kõige sagedasem surmapõhjus Eestis, põhjustades kaks korda rohkem surmasid kui kõik pahaloomulised kasvajad kokku (1).
Üheks südame-veresoonkonna haiguste peamiseks riskiteguriks on kõrge LDL-kolesterooli ehk &amp;ldquo;halva&amp;rdquo; kolesterooli tase. Südame-veresoonkonna haigused on ennetatavad ja iga inimene saab oma haigestumise riski mõjutada (2, 3).
Mida teha, et langetada LDL-kolesterooli ehk &amp;ldquo;halba&amp;rdquo; kolesterooli? Toitu tervislikult. Toitumisvalikutel on oluline mõju sinu südame tervisele (4). Südame tervise seisukohalt häid soovitusi toiduainete valikuks leiate Ida-Tallinna Keskhaigla kodulehelt.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kasutustingimused</title>
      <link>https://kolesterool.info/kasutustingimused/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/kasutustingimused/</guid>
      <description>Uuendatud 26. aprillil 2010
Nõustumine
Veebisaidile sisenemisele ja selle kasutamisele kohalduvad alljärgnevad tingimused ja kõik asjakohased õigusaktid. Veebisaidile sisenedes ja seda sirvides nõustute ilma piiranguteta käesolevate tingimustega ning mõistate, et see asendab kõiki muid teie ja Novartis AG vahel selle veebisaidi kasutamise kohta sõlmitud kokkuleppeid.
Meditsiiniline teave / tervisehäired
Sellel veebisaidil esitatud tooteandmed on koostanud Novartis AG üksnes üldise teavitamise eesmärgil. Mitmed loetletud ravimid ja meditsiiniseadmed on saadaval vaid arsti või kvalifitseeritud tervishoiutöötaja retsepti alusel ega pruugi olla saadaval kõikides riikides.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privaatsuspoliitika</title>
      <link>https://kolesterool.info/privaatsuspoliitika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kolesterool.info/privaatsuspoliitika/</guid>
      <description>Jõustumiskuupäev: 29. september 2021
Privaatsuspoliitikas on sätestatud, kuidas SIA Novartis Baltics (&amp;ldquo;Novartis&amp;rdquo;, &amp;ldquo;meie&amp;rdquo; või &amp;ldquo;me&amp;rdquo;), mille registrijärgne asukoht on Skanstes iela 25, Riga (LV-1013), Latvia, kogub ja töötleb teid otseselt või kaudselt tuvastavat teavet (&amp;ldquo;isikuandmed&amp;rdquo;), tehes seda kas omaette või koos andmetega, mis on meile kättesaadavad meie ja teie vahelise sellise suhtluse tulemusel, mis toimub läbi meie veebisaitide (sealhulgas www.novartis.ee) või Novartise mis tahes mobiililehe, rakenduse või muu teenuse (nii internetis kui ka väljaspool seda), millel on esitatud link sellele privaatsuspoliitikale või selle privaatsuspoliitika tekst (ühiselt &amp;ldquo;teenused&amp;rdquo;).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
